八鄉村屋4狗遭虐待斷糧水近一周 男狗主被捕

八鄉村屋4狗遭虐待斷糧水近一周 男狗主被捕

【15:15】男狗主被警方拘捕帶走
【14:30】警方將案改列殘酷對待動物案處理

元朗八鄉錦上路元岡村發生懷疑虐狗事件，早上11時許，有村民聽到隔籬屋傳出狗吠聲，查看時發現鄰屋內一片凌亂，已遷出鄰居所養的4隻狗在屋內吠叫亂走，於是報警。

警方到場調查，並向其他村民了解，初步得悉上址村屋住客已遷出至少一星期，屋內缺水缺糧，懷疑屋內4狗挨餓近一星期。警方事後聯絡到身為狗主的村屋男租客返回村屋助查，經調查後，警方將案件由求警調查案，改列殘酷對待動物案處理，並將29歲姓黃男租客拘捕帶走，交由元朗警區刑事調查隊第10隊跟進。

現場消息指，狗主夫婦與一名女兒，一家三口於今年3月開始租住村屋，除按金及上期以外，一直未曾繳付租金，而最初亦只養有三頭唐狗。

據讀者提供相片所見，涉事村屋內仍有小量傢俬未搬走，但室內情況極為混亂骯髒，地板到處都是雜物、垃圾、紙皮及犬隻排泄物等，衞生情況惡劣。被困屋內的狗狗沒精打采，瘦骨嶙峋，愛護動物協會亦已派員到場調查。現場消息稱，屋內傳出惡臭，愛協人員正等待CID到場，望入屋詳細了解被困狗隻的健康情況。
<蘋果>

街上被棄養貓狗一樣遲早餓死

又話唔撚俾餵驚整污糟地方 又話餵左唔識自己搵食

玩撚晒佢喇 死撚硬

飼養寵物前請認真考慮清楚，你應確保你會照顧牠一生。切勿因一時衝動而購買或領養寵物，很多寵物因為主人其後改變主意而慘遭遺棄。

所以唔好怪佢啲業主，寧願空置間屋都唔租出去，香港法例同黑警根本就唔保障業主權益，任由啲租霸玩曬！

連搵食都唔識
做狗都咁撚廢
死左唔抵可憐

唔食番自己d屎？

你做人做到咁撚廢又唔見你死左佢

你廢好多